{
    "question": "Bagaimana tata cara pemilihan umum di Indonesia khususnya pemilu 2014? ( mulai dari pendataan hingga penentuan hasil)",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "tata cara pemilu aku kirim dri file pdf aja ya :)<br>biar lebih kumplit,tadi aku bru download dri google :)<br>smoga membantu..",
            "attachments": [
                "answer-attachments/bagaimana-tata-cara-pemilihan-umum-di-indonesia-khususnya-pemilu-743-1.pdf"
            ]
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "dalam-sistem-pers-liberalis-berlaku-kondisi-129",
            "question": "Dalam sistem pers liberalis berlaku kondisi",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Teori Sistem pers Liberal<br><span>Sistem ini memandang manusia mempunyai hak asasi dan meyakini bahwa manusia akan bisa mengembangkan pemikirannya secara baik jika diberi kebebasan. Oleh karena itu, pers harus diberi tempat yang sebebas-bebasnya untuk mencari kebenaran. Kebenaran akan diperoleh jika pers diberi kebebasan sehingga kebebasan pers menjadi tolok ukur dihormatinya hak bebas yang dimiliki manusia.</span>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<span>Sistem ini memandang manusia mempunyai hak asasi dan meyakini bahwa manusia akan bisa mengembangkan pemikirannya secara baik jika diberi kebebasan. Oleh karena itu, pers harus diberi tempat yang sebebas-bebasnya untuk mencari kebenaran. Kebenaran akan diperoleh jika pers diberi kebebasan sehingga kebebasan pers menjadi tolok ukur dihormatinya hak bebas yang dimiliki manusia.</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "deskripsikan-secara-singkat-proses-pengesahan-uu-988",
            "question": "Deskripsikan secara singkat proses pengesahan UU!",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span><span>\u00a0Pembahasan dan Pengesahan Rancangan Undang-</span><span>Undang</span><span><br></span><span>1) Pembahasan RUU di DPR dilakukan oleh DPR bersama Presiden</span><span>atau menteri yang ditugasi, dan atau dengan DPD apabila RUU yang</span><span>dibahas mengenai otonomi daerah, hubungan pusat dan daerah,</span><span>pembentukan pemekaran dan penggabungan daerah, pengelolaan</span><span>sumber daya alam dan sumber daya ekonomi lainnya, dan perimbangan</span><span>keuangan pusat dan daerah.</span><span><br></span><span>2) Keikutsertaan DPD dalam pembahasan RUU hanya sampai pada</span><span>tahap rapat komisi/panitialalat keldngkapan DPR yang khusus</span><span>menangani bidang legislasi.</span><span><br></span><span>3) Keikutsertaan DPD dalam pembahasan RUU diwakili oleh komisi</span><span>yang membidangi materi muatan RUU yang dibahas.</span><span><br></span><span>4) Pembahasan bersama dilakukan melalui tingkat-tingkat pembicaraan,</span><span>yaitu:</span><span>a) Pembicaraan Tingkat I dilakukan dalam rapat paripurna. Pada</span><span>tingkat pertama ini apabila RUU diajukan oleh Presiden. maka</span><span>yang memberi penjelasan adalah Pemerintah (Presiden) atau</span><span>menteri yang ditugasi. Tetapi apabila RUU datang dari DPR</span><span>penjelasan dilakukan oleh pimpinan komisi atau rapat gabungan</span><span>komisi atau rapat panitia khusus.</span><span>b) Pembicaraan Tingkat II dilakukan dalam rapat paripurna. Pada</span><span>pembicaraan tingkat II, apabila RUU dari pemerintah, maka</span><span>dilakukan pemandangan umum dari anggota DPR yang</span><span>membawa suara fraksinya masing-masing terhadap RUU.</span><span>Pemerintah kemudian menyampaikan tanggapan terhadap</span><span>pemandangan umum tersebut. Apabila RUU dari DPR, maka</span><span>diadakan tanggapan pemerintah terhadap RUU tersebut. Setelah</span><span>itu DPR memberikan tanggapan dan penjelasan yang disampaikan</span><span>oleh pimpinan komisi, gabungan komisi, atau panitia khusus atas</span><span>nama DPR.</span><span>c) Pembicaraan Tingkat III dilakukan dalam rapat komisi/rapat</span><span>gabungan komisi/rapat panitia khusus.</span><span>Dalam pembicaraan tingkat ini dilakukan rapat komisi/rapat</span><span>gabungan komisi/rapat panitia khusus bersama pemerintah</span><span>membahas RUU tersebut secara keseluruhan mulai dari</span><span>pembukaan, pasal-pasal, sampai bagian akhir rancangan</span><span>undangundang tersebut.</span><span>d) Pembicaraan Tingkat IV dilakukan dalam rapat paripurna. Pada</span><span>tingkat yang terakhir ini dilakukan laporan hasil pembicaraan di</span><span>tingkat komisi/gabungan komisi/rapat panitia khusus.</span><span>Penyampaian pendapat terakhir dari fraksi-fraksi yang</span><span>disampaikan oleh anggota-angotanya dan dilakukan pengambilan</span><span>keputusan. Pada tingkat ini pemerintah juga diberi kesempatan</span><span>untuk memberikan sambutan terhadap pengambilan keputusan</span><span>tersebut.</span><span><br></span><span>5) RUU yang telah disetujui bersama oleh DPR dan Presiden</span><span>disampaikan oleh pimpinan DPR kepada Presiden untuk disahkan</span><span>menjadi UU.</span><span><br></span><span>6) Penyampaian RUU tersebut dilakukan dalam jangka waktu paling</span><span>lambat 7 hari terhitung sejak tanggal persetujuan bersama.</span><span><br></span><span>7) RUU tersebut disahkan oleh Presiden dengan membubuhkan tanda</span><span>tangan dalam jangka waktu paling lambat 30 hari sejak RUU tersebut</span><span>disetujui bersama oleh DPR dan Presiden.</span><span><br></span><span>8) Dalam hal RUU tidak dapat ditanda tangani oleh Presiden dalam</span><span>waktu paling lambat 30 hari sejak RUU tersebut disetujui bersama,</span><span>maka RUU tersebut sah menjadi UU dan wajib diundangkan.</span><span><br></span></span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "contoh-pelanggaran-hukum-pidana-dan-proses-peradilannya-870",
            "question": "Contoh pelanggaran hukum pidana dan proses peradilannya",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "mencuri dan dipenjara ..<br>semoga bisa membantumu...<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "korupsi ,,\u00a0<br>proses , mencari bukti yang akurat , di ke meja hijau atau pengadilan , keputusan hakim\u00a0<br><br>maaf kalo ada kurang nya ,, semoga bisa membantu",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "negara-indonesia-menganut-negara-hukum-adalah-negara-hukum-dalam-714",
            "question": "Negara indonesia menganut negara hukum adalah negara hukum dalam arti ......?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "semua diatur oleh undang-undang",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "negara hukum bersandar pada keyakinan bahwa kekuasaan negara harus di jalankan atas hukum yang adil.<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "konsep-good-government-itu-apa-dan-jelaskan-344",
            "question": "Konsep good government itu apa dan jelaskan:)!",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Konsep good government menurut saya pribadi adalah pemerintah yang tidak ikut mencampuri atau sedikit mencampuri urusan masyarakatnya. Sesuai dengan istilah \"The least government, is the best government\"",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "coba-jelaskan-tentang-kedudukan-makna-hakikat-fungsi-dan-hubu-874",
            "question": "coba jelaskan tentang kedudukan, makna, hakikat, fungsi, dan hubungan pembukaan uud 45 dengan batang tubuhnya...",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "tapi yg kutau cuma hubungan <span>pembukaan uud 45 dengan batang tubuhnya...</span><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "negara-mana-saja-yang-memakai-instrumen-ham-seperti-bill-of-ri-710",
            "question": "negara mana saja yang memakai instrumen HAM seperti : -Bill of Rights -Declaration des Droits de L'homme et du Citoyen -Declaration of Independence -dan Habeas Corpus Act ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "indonesia dong :D kita kan punya ham :p",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "1rumuskan-kembali-pemahaman-anda-tentang-perkembangan-kehidupan-804",
            "question": "1.Rumuskan kembali pemahaman anda tentang    perkembangan kehidupan pers di Indonesia semenjak pra kemerdekaan hingga\r\n sekarang ini !",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Semakin baik &lt; semoga Presiden Indonesia yg sekarang mau dipilih Semoga dapat mengembangkan Indonesia &gt; sekian dr sayaa trima kasih\u00a0<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "contoh-pelanggaran-hak-dan-pengingkaran-kewajiban-serta-analisisn-474",
            "question": "Contoh pelanggaran hak dan pengingkaran kewajiban serta analisisnya ???",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Penetapan hak warga negara adalah hal mutlak yang harus mendapat \nperhatian khusus dari negara\u00a0 sebagai jaminan di junjung tingginya sila \nke-5 yaitu \u201cKeadilan Sosial Bagi Seluruh Rakyat Indonesia\u201d.\u00a0 Pengakuan \nHak\u00a0 sebagai warga negara indonesia dalam konsepnya mendorong \nterciptanya\u00a0 suatu masyarakat yang tertata baik. Namun dalam praktik \natau kenyataannya hak warga negara justru hanya dijadikan slogan \npemerintah untuk menarik simpati warga negara dan diajak untuk \n\u201cbermimpi\u201d bisa mendapatkan pengakuan\u00a0 akan hak \u2013 hak tersebut secara \nutuh. Misalnya saja hak warga negara untuk mendapatkan penghidupan yang \nlayak. Tentunya jika melihat kondisi rakyat di negara Indonesia ini, hal\n itu hanya menjadi impian semata. Pengakuan hak hanya untuk warga negara\n yang mampu membeli hak \u2013 hak tersebut dengan uang, jabatan dan \nkekuasaan. Sedangkan untuk rakyat yang kurang beruntung kehidupannya \nhanya bisa menunggu kapan mereka dioerhatikan kesejahteraannya atau \nmenunggu berubahnya kebijakan pemerintah yang lebih memihak kepada \nmereka. <br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "ketetapan-mpr-dibuat-oleh-mpr-dalam-a-sidang-umum-b-sidang-t-126",
            "question": "Ketetapan MPR dibuat oleh MPR dalam...    a. sidang umum\r\nb. sidang tahunan\r\nc. sidang istimewa\r\nd. sidang paripurna\r\ne. sidanng umum dan sidang istimewa",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "setau aku sidang paripurna,.. tapi kalo nggak salah<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}